【校園暴力】玫瑰崗學校男生爭執 中三生慘遭𠝹面毀容

跑馬地司徒拔道玫瑰崗學校昨日發生校園暴力案件（ ），一名中三男生慘遭同學毀容，昨經過手術後縫了至少70針，身體相當虛弱，惟院方要求他出院，家人擔心他傷口太大，會造成感染，於是安排他轉到私家醫院。《蘋果》今日到過醫院，獨家專訪受傷男生森仔，他至今心情仍未能平復，坦言得知自己毀容後：「望到塊鏡已經儍咗！」雖然他很想重返校園，但擔心遭報復，心裏留下很大陰影，更形容襲擊他的同學「是個亡命之徒」，做事不顧後果。其母對事件大感震怒，更直言傷人的學生是「校園惡魔」，「差一點沒命，或者劃在這個大動脈上肯定是沒命了！」她誓言一定會追究到底，要還兒子一個公道。

剛洗過傷口、吃過止痛藥的森仔，可能因為失血太多，仍感暈眩，在轉院期間顯得臉色份外蒼白，說話氣若游絲，對於是甚麼兇器造成他面頰這麼大的傷痕，他都不太清楚，只記起對方拿着東西在他左臉上𠝹了兩下，「好快，我只係感到有血噴出嚟！」森仔模擬對方的手勢，示意傷口是由下而上造成，目前他最擔心傷及面部神經，將來說話、大笑等會有影響。

據他所知，傷人的菲裔中二男生就讀2D班，而16歲的森仔則就讀中三，二人不相熟亦甚少交流，只聽說對方在校內經常「蝦蝦霸霸」。至於襲擊事件的導火線，他相信跟周二（9日）兩人在巴士站爭執有關。當日放學後，森仔到學校附近一個巴士站候車，其間遇上該名「惡霸」，對方突然向他說了一句廣東話粗口，森仔頓時質問對方何以罵他，二人因而發生爭執，但在同學勸解下兩人分頭離開。惟至昨日午膳期間，兩人在學校籃球場上再次相遇，再為當日的粗口事件理論，其後二人轉到更衣室傾談，森仔要求對方道歉，但對方拒絕，雙方再發生爭執，突然對方拿出東西在其臉上𠝹了兩下，登時血流如注，對方立即拔足逃跑，其他同學就將森仔送到保健室，由於一直流血不止，校方遂報警將他送院治理。

由於森仔父母長期在內地做生意，平日他是由嫲嫲照顧，而姑姐則是其監護人。姑姐事後立即趕醫院，看到森仔面上的傷口這麼大亦被嚇呆，惟她所知，森仔在迷糊間被警方要求他簽署一份「和解書（具結擔保證明書）」，但遭在場醫院人員阻止，森仔最後亦沒有簽署。其母今晨由內地趕回港稱，起初還不知道事態嚴重，「昨日警察跟我說，我小孩被同學用原子筆劃到，很小事。」但當看到兒子的傷勢，即大感心疼。

警方發言人則稱，事件牽涉一名16歲姓蔡的男學生以及一名17歲的菲裔男學生，當時兩人在校內更衣室發生推撞，姓蔡學生左面擦傷，菲裔學生則臉部腫了。警方把案件暫列作普通襲擊案處理，交灣仔CID第4隊調查。

成篇文章重點：垃圾黑警

推

死差佬 咁樣都想和解？

和解？！

森仔

黑警